\section{Núcleo Docente Estruturante -- NDE}
\label{sec:nde}

O curso de \imprimircurso \space conta com um Núcleo Docente Estruturante --
NDE.  Este núcleo é constituído por um grupo de docentes, com atribuições
acadêmicas para acompanhamento, atuante no processo de concepção, consolidação
e contínua atualização do projeto pedagógico do curso. 

O NDE do curso de \imprimircurso \space é constituído por um mínimo de 5
(cinco) professores pertencentes ao corpo docente do curso. Todos os membros do
NDE possuem titulação acadêmica obtida em programas de pós-graduação stric
sensu.

O NDE do curso de \imprimircurso \space possui a seguinte estrutura:
\begin{itemize}
	\item um Colegiado, composto pela totalidade dos membros;
	\item um Presidente;
	\item um Secretário.
\end{itemize}

O Presidente é eleito pelo Colegiado, por maioria simples dos presentes em
reunião especialmente destinada a este fim, para um mandato de dois anos,
podendo ser reeleito uma vez para mandato consecutivo, não sendo limitado
o número de mandatos não consecutivos. 

A Tabela \ref{tab:membrosNDE} apresenta os membros do NDE no momento da
elaboração deste documento.

A admissão como membro do NDE \imprimircurso \space ocorre mediante aprovação
pelo corpo docente do curso.  Atualmente, o curso possui um regulamento do NDE
aprovado (ver Seção \ref{sec:regulamentonde}) que estabelece as diretrizes
básicas no intuito de orientar e regulamentar a atuação do NDE da
\imprimircurso. 

\input{software/tabelas/professores_nde}

\section{Coordenador do Curso}
\label{sec:coordenador}

O coordenador do curso de \imprimircurso \space é indicado pelo professores do curso.
O nome do novo coordenandor indicado é submetido à
aprovação do Colegiado da FGA que solicita sua nomeação ao Reitor da
Universidade. O início do mandato deve ocorrer, preferencialmente, antes do
início do semestre seguinte à indicação.

O coordenador do curso tem mandato com duração de 2 anos, sendo permitida uma
recondução consecutiva, desde que aprovada pelo Colegiado da Faculdade.
Preferencialmente, a coordenação do curso será exercida por um professor da FGA
em regime de dedicação exclusiva e que possua o grau de doutor. O coordenador
atual é o professor André Barros de Sales.

O coordenador do curso tem a atribuição de garantir o cumprimento do projeto
político pedagógico e zelar pela qualidade do curso, além de apoiar e orientar
os alunos nas questões acadêmicas. No exercício dessas funções, o coordenador
do curso de \imprimircurso \space é assessorado pelo NDE do curso.

O coordenador do curso é o responsável pelo bom andamento do curso, mantendo
permanente contato com os alunos e com os professores, acompanhando de forma
coerente e sistemática todas as atividades e questões que possam afetar
andamento do curso. Dentre as principais tarefas do coordenador do curso,
destacam-se as seguintes:

\begin{itemize}
	\item Elaborar a lista de ofertas de disciplinas consultado os professores das diversas áreas;
	\item Realizar atendimento individualizado dos estudantes, em particular, dos que se encontram em situação de risco;
	\item Gerenciar a matrícula em disciplinas e o posterior ajuste de matrícula;
	\item Analisar os pedidos de aproveitamento de estudos;
	\item Analisar as solicitações de equivalência em disciplinas;
	\item Gerenciar a contratação e as atividades dos professores substitutos.
\end{itemize}

\section{Organograma do Curso}

A Figura \ref{fig:organogramasoftware} apresenta o organograma do curso de
Engenharia de Software.  

\begin{figure}[ht]                                                              
 \small                                                                      
 \centering                                                                  
 \includegraphics[scale=0.50]{software/figuras/organograma-software.png}     
 \caption{Organograma do Curso de Engenharia de Software}                    
 \label{fig:organogramasoftware}                                             
\end{figure} 

O curso tem um coordenador que é indicado pelo grupo de professores. Da mesma
forma, o grupo de professores aprova a indicação dos nomes para serem os
representantes, titulares e suplentes, do Conselho e Colegiado da FGA. Os
professores indicados ao NDE também passam por uma consulta ao grupo de
professores, mas a definição da quantidade de membros e a escolha de presidente
e secretário do NDE ocorrem de acordo com o regimento do NDE do curso.

As reuniões de grupo são consultivas, uma vez que as deliberações de fato
ocorrem no Conselho e Colegiado da FGA. Assim, o coordenador de curso e os
representantes de Conselho e Colegiado apresentam a opinião do grupo de
professores do curso nas reuniões das instâncias da FGA responsáveis pelas
deliberações.


